---
title: 为什么创建这个博客
date: 2016-05-01 09:22:18
category: miscellaneous
tags: [blog]
excerpt: 为什么创建这个博客，这个博客主要写了什么内容。
---
一直以来，我都把笔记、文档、教程等内容存储在`OneNote`笔记中，虽然`OneNote`是个好东西，还能保持云同步，但是内容多了之后，打开的速度和查找的速度越来越慢，所以不得不将这些内容换个位置存储，想来想去，还是搭建一个静态博客最符合需求，并且从国外的`github`和`gitlab`，到国内的`coding`，都支持免费搭建博客，省时省钱又省力。
这个博客的内容主要为个人笔记，如果有人看到博客上的内容，请慎重参考。